# BotHolodOS
Owner, developer - Михаил Бабухин



## Идея проекта
Создать телеграм-бота - помощника, по состоянию продуктов в холодильнике.

## MVP
- [ ] Человек может добавлять купленные продукты, бот рассчитывает срок жизни его в холодильнике
- [ ] Из дата сета продуктов рассчитывается статусы-предупреждений "можно кушать", "лучше не рисковать", "пора на свалку".

## BVP
- [ ] Исходя из внесенных данных пользователя, создать рекомендательную систему по покупкам продуктов с соотношением рентабильности и здоровья("редко используется - нестоит покупать)
- [ ] Исходя из продуктов пользователя, создать систему-помощник по приготовлению блюд исходя из статуса продукта("Рататуй - у вас есть кобачок, но нет картошки")
- [ ] Возможность открыть холодильник находясь в магазине, т.е вывести инфомрацию о сроках и продуктов в холодильнике.
- [ ] Возможность выбора продуктов(Вычитание из бд холодильника), приложение рекомендатенльной системы("Грузинская кухня -> список рецептов изходя из продуктов холодильника).

## Project status
В стадии разработки телеграм-бота, с привязкой к дата-сету.
## The recommendation system
Идея: взять открытые датасеты рецептов и продуктов(различных кухонь - Uber Eats), пользователь вводит название продуктов и в режиме реального времени показываются рецепты которые ему доступны после ввода всех продуктов, ему предлагается выбрать тип кухни(Паназиатская, Итальянская), и после выбора отправляются рецепты которые больше ему подходят.
# BVP
Сделать ввод/распознование продуктов по фото
## Technology Stack
Python + Pyrogram, FireBase, Docker e.t.c